<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.5">Jekyll</generator><link href="https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-10-23T04:20:22+03:00</updated><id>https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/feed.xml</id><title type="html">haunted haunted</title><subtitle>A (nearly) no-CSS, fast, minimalist Jekyll theme.
</subtitle><author><name>Ivan G.</name></author><entry><title type="html">Про новый сайт</title><link href="https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/sometimes-simplicity-is-better.html" rel="alternate" type="text/html" title="Про новый сайт" /><published>2024-10-22T00:00:00+03:00</published><updated>2024-10-22T00:00:00+03:00</updated><id>https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/sometimes-simplicity-is-better</id><content type="html" xml:base="https://github.com/audiosupp/haunted-haunted/sometimes-simplicity-is-better.html">&lt;p&gt;Прошлый свой блог я делал в рамках окончания курса cs50 и он был на astro с decap cms, хостингом на netlify и своим доменном. Я потратил на него точно не помню, но пару месяцев точно. Я делал его по туториалам, с нуля, всячески старался, &lt;em&gt;изгалялся&lt;/em&gt; скажем так. Я написал тогда потом, длинный пост как его делал. Это был единственный пост в моем блоге. Мне нечего было &lt;a href=&quot;https://justinjackson.ca/words.html&quot;&gt;сказать&lt;/a&gt;. Я хотел, чтобы мне было &lt;strong&gt;что&lt;/strong&gt; сказать, &lt;strong&gt;что-то&lt;/strong&gt; показать, но я не чувствовал себя готовым к этому, не чувствовал в себе сил на такое действие, просто не чувствовал &lt;em&gt;что-то&lt;/em&gt;. (я может тот пост как делал, сюда ещё закину, на память)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Только позже я понял интересную мысль об которой не задумывался тогда, потому что на тот момент было интересно сделать проект. Я только думал, что мне хочется писать блог, чем-то делиться, на самом деле мне тогда не хотелось этого и было как-то некомфортно, страшно, что вот “кому мои мысли нужны?” и подобное в таком духе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ответа у меня все равно нет, наверное мне самому, а может и кому-то тоже. Но я решил вернуться, попробовать ещё раз, потому что интересно и хочется, а интернет &lt;em&gt;“уже не такой как раньше”&lt;/em&gt; и вот всякие соц-сети его поглотили. Скучно это и вовсе не похоже на то, чем он когда-то зацепил меня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Меня очень впечатлила цитата из книги, которую я не так давно прочитал. Книга для подростков, но как будто бы и для всех, потому что ну прям все описания творчества прямо в тему, прямо в сердце, так сказать.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;– Слушай, – спросил я, – ты прямо вот так музыку пишешь? Из головы, без инструмента?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– А зачем инструмент? – удивилась Валя. – Я и так слышу…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Ничего себе… А у тебя всегда это было? Ну, музыка в голове?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Всегда, – ответила она. – Раньше – всегда. А теперь кончилось.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Как это? Как – кончилось?..Ты же пишешь сейчас?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Нет. Я пробую, пробую… но всё не то.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Ты же занимаешься. У тебя композиция есть, гармония-полифония, или что там? Ведь этому учат? Сочинению?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Ну да. Понимаешь, это… ну. Как инструменты. Тебе дают карандаши, краски, кисточки. Карандаш, акварель. Акрил. Но если ты не знаешь, что рисовать – ничего не поможет.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href=&quot;http://kniguru.info/korotkiy-spisok-vosmogo-sezona/den-chisla-pi&quot;&gt;&lt;cite&gt;День Числа Пи&lt;/cite&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Вот так до меня дошло, то что зрело в этот период где-то внутри - что тогда не было &lt;strong&gt;что&lt;/strong&gt;, тогда не был готов, а теперь готов, снова.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По этому и взял то, что интересно, чтобы поскорее запустить. Я бы мог на astro опять попробовать, но я раньше хотел jekyll использовать. Повёлся на astro хайп :) Нормальный фреймворк для SSG, всё окей, просто не то, что правда прям уж хотел. А когда захотел и захотелось что-то сказать, то и взял тему накатил, пару дней разобрался, что к чему и деплоя на гитхаб уже и достаточно, потому, что не это важное, а на важное зато больше времени освободится. Тем более и покодить и поизучать есть что, да и заняться чем - тоже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;p.s.&lt;/em&gt;
К тому же самая главная то мысль улетела пока писал. Что все эти технологические &lt;em&gt;надстройки&lt;/em&gt; не всегда так уж важны. Иногда просто и быстрее хтмл+ксс накидать (просто как пример) и сделать, что хотелось, а не продумывать каждый будущий шаг заранее.&lt;/p&gt;</content><author><name>Ivan G.</name></author><category term="мысли" /><summary type="html">Прошлый свой блог я делал в рамках окончания курса cs50 и он был на astro с decap cms, хостингом на netlify и своим доменном. Я потратил на него точно не помню, но пару месяцев точно. Я делал его по туториалам, с нуля, всячески старался, изгалялся скажем так. Я написал тогда потом, длинный пост как его делал. Это был единственный пост в моем блоге. Мне нечего было сказать. Я хотел, чтобы мне было что сказать, что-то показать, но я не чувствовал себя готовым к этому, не чувствовал в себе сил на такое действие, просто не чувствовал что-то. (я может тот пост как делал, сюда ещё закину, на память)</summary></entry></feed>